# Небольшое описание тестового задания

### <i>Тестовое задание:</i>

<pre>

Реализовать веб приложение для вычисления корней квадратного 
уравнения вида: ax<sup>2</sup> + bx + c = 0
Описание процесса работы с программой.

Пользователь отправляет GET запрос на endpoint в формате JSON 
с полями: a, b, c - коэффициенты кв.уравнения. 

(Важно! В ходе выполнения задания я уточнил этот момент, 
так как в GET запросе нельзя в теле передать JSON, но можно было передать эти величины, 
как параметры (/?a=1&b=2...). Задание по договоренности было измененно на POST запрос)

Программа должна сохранить значения коэффициентов и рассчитанных корней уравнения в базу данных. 
Пользователю нужно вернуть значение корней уравнения в формате JSON с полями: x1, x2. 
Если найти корни уравнения нельзя, то необходимо вернуть пользователю ошибку.

Требования к реализации:

При разработке приложения необходимо использовать:
- Spring, 
- Maven, 
- Java >8. 

Для работы с БД можно использовать любую ORM. 
Для сборки проекта нужно использовать Maven. 
Результаты нужно выложить на GitHub. 
(С GitHub часто бывают проблемы (моих знакомых по работе ломали и то их проекты пропадали, то банеры у них появлялись с полит лозунгами),
поэтому я с февраля месяца пользуюсь GitLab. Надеюсь это не будет проблемой)

Моменты, которые в задании явно не оговорены, 
можно реализовывать в соответствии с общепринятыми практиками.
</pre>

### Решение

Для решения данной задачи я использовал docker-compose файл. 
Запускать/останавливать можно как вручную через docker-compose up (docker-compose down), 
так и файл run.sh.

В файле docker-compose запускается создание образа данного проекта, разворачивание в контейнере и совместно с этим подключается образ Postgres для взаимодействия с проектом.

Точка входа для запроса: http://localhost:9000/square

Пример тела запроса: 
```json
{
    "a": 2,
    "b" : -1,
    "c": -15
}
```

Ответ на запрос указанный выше:
```json
{
    "x1": 3.0,
    "x2": -2.5
}
```

Ответ в случае отрицательного дискриминанта:
```json
{
    "cause": null,
    "stackTrace": [...],
    "timeStamp": "2022-12-24T10:40:52.788815338",
    "message": "Ответ не может быть получен : Значение дискрминанта меньше нуля",
    "suppressed": [],
    "localizedMessage": "Ответ не может быть получен : Значение дискрминанта меньше нуля"
}
```

В случае ошибки пользователь получает статус 400 (BAD_REQUEST), 
так как скорее всего имеется что то препятствующее вычислению